BBC：香港TVB、有線新聞、Now 電視台報道「反送中」抗議的細微差別背後

BBC採訪了一些TVB新聞部工作的員工，其中一人對BBC中文說，曾有同事被迫要求在報道中加入支持政府或警察的聲音，或是加強報道前線示威者激動行為，因而發生口角的情況。
另一名員工表示，現在新聞播放是24小時播放，上司不接受有些時段缺少政府、警方、支持修例的聲音，但卻默許部分時段完全不提示威者或民主派。
但這些員工強調，網上針對TVB的指控不一定正確，有時候是網民斷章取義，或是在編採上，前線記者已經因為時間限制等因素，作出了自行判斷，而前線員工已經盡力把現場畫面帶返新聞部，最後決定是否播放某些部分，是由高層決定，不應該把責任推向前線員工。
其中一人特別指出，各個電視台在選材上有所分別，不一定是因為自我審查，而是抗議活動情況混亂，在新聞講求速度的情況下，新聞工作者是在當下立刻作出的決定。
一名員工說，TVB始終是最多人收看的電視台，如果他們不做，只會有其他「更聽命於上司」的人進去，所以每天只有硬著頭皮做好份內事。

tvb話自己中立

識有個朋友係tvb做就者.. 佢自己都知tvb報導有問題
而佢其實都支持反送中
可惜佢爲入做大台遮蓋自己良心
Shame on her

呢d野就梗係一榮俱榮 一損俱損架啦
邊有得切割架

如果你地唔做就會有更加聽話既人入去做,所以硬著頭皮做?

仲有比你地更加聽話既人咩??

我明白「唔希望有更擦鞋嘅人」喺新聞部做嘅內部員工嘅心情，但係畀啲更擦鞋嘅人做，呢套系統先會更醜陋更快崩潰。

係就大大聲話自己tvb你要影我地趕你走 大家都交到差

agger 把口就話自己已經夠唔聽話 但係其實對手就係最聽話個堆
好老實 真係覺得仲係TVB做係對唔住自己良心 認為自己做緊既野係違背新聞工作者既職業道德個D係雨傘後已經走哂 剩低仲以為自己可以靜靜雞反抗下個D都係魚蛋之後走埋
而家剩返個堆都係口裡說不身體卻很誠實個D黎

自爆

就好似今朝晨早新聞，
個主播係照讀 “警察進入沙田市廣場追捕示威者”

隻字不題 示威者被圍困